[淒涼] 韓國商人無錢交租 因大陸客減少 中文從明洞消失

明洞街頭冷清

明洞是南韓首爾著名商業區，往年每逢中國十一長假，當地商戶總是期待能借大批來韓華客團的龐大購買力「大賺一筆」，不過受薩德風波影響，今年業界已打消了這份期待。有南韓媒體周三（13日）發表題為《中文已從明洞消失》的文章，隨文所附圖片可見明洞街頭蕭條冷清，商舖顧客稀少，不少甚至已經倒閉，櫥窗上曾經貼滿以中文攬客的宣傳海報亦已被撤下。

在明洞經營服裝店15年的金姓老闆表示，現在每天的人流只約有原來的30%，每天進店的中國遊客也就幾個人，店裏原本有10名「導購」，今年已辭退9人。另一名在明洞經營化妝品店的店主稱，目前中國遊客不到原來的一半，雖然日本遊客比原來多了一點，但購買力完全不能和華客團相提並論。

很多曾專門做中國遊客生意的明洞商人紛表無奈，一名女裝店老闆稱，店裏的衣服都是中國人喜歡的款式，導購都會中文，其本人也學了點中文，「但現在要想通過其他辦法克服困難，真的很迷茫」。另有一家飯店老闆也指着對面櫥窗貼滿打折廣告的服裝店說：「他們家原來生意挺好的，但現在估計連房租都交不起了。」

報道更指，大部分明洞商人都認為，這種慘況還會持續下去，尤其最近南韓政府決定臨時追加部署薩德後，他們「復活」的可能性已經蕩然無存。此外，很多商人認為，不只是中國遊客，連其他國家的遊客也開始遠離明洞。

上個月去仲係好多人
不過支那人係小左

乃共的下場

幾時先肯唔黎香港

攬炒啦支那狗泡狗

On9 我前兩個月去
果排成日落雨
次次去都多人到閪咁
周街都係大陸人啵
個記者9成搵最少人時間嘅位黎影
利申：反韓

好淒涼

唔應該賺嘅錢係唔應該畀佢繼續
就= 香港啲藥房咁

幾時先可以發展到香港

重遊明洞新村可以嗎